\begin{question}[section=2,subtitle={Zick-Zack},difficulty=,mode=exm,type=mdl,tags={}]
	Wie sieht die Trafo Schaltung bei Zick-Zack aus?
	Welche Eigenschaften hat die Schaltung?
	Gibt es eine Schaltgruppe Yz0?
\end{question}
\begin{solution}
	\begin{figure}
\centering
\begin{circuitikz}
\begin{scope}[scale=0.7]
	%\draw [help lines] (-1,-1) grid (12,17); %Zeichnet Raster und vereinfacht damit das Zeichnen
	
	%U
	\draw (0,0) node[left=5mm] {$1U$}
	to[short, i>^=$I_{1U}$,o-] (2,0)
	node[above right=1.5mm] {$\bullet$}
	to[L] (4,0)
	to[short, i>^=$I_{1US}$] (6,0);

	\draw (8.5,0) node[above right=1.5mm] {$\bullet$}
	to[L] (10.5,0);
	\draw (12.5,0) node[above right = 1.5mm] {$\bullet$}
	to[L] (14.5,0)
	to[short, i>^=$I_{2U}$,-o] (16.5,0)
	node[above=2mm] {$2U$}
	to[R, l=$R$] (18.5,0)
	to[C, l=$C$] (20.5,0);

	%V
	\draw (0,2) node[left=5mm] {$1V$}
	to[short, i>^=$I_{1V}$,o-] (2,2)
	node[above right=1.5mm] {$\bullet$}
	to[L] (4,2)
	to[short, i>^=$I_{1VS}$] (6,2);
	
	\draw (8.5,2) node[above right=1.5mm] {$\bullet$}
	to[L] (10.5,2);
	\draw (12.5,2) node[above right = 1.5mm] {$\bullet$}
	to[L] (14.5,2)
	to[short, i>^=$I_{2V}$,-o] (16.5,2)
	node[above=2mm] {$2V$}
	to[R, l=$R$] (18.5,2)
	to[C, l=$C$] (20.5,2);
	
	%W
	\draw (0,4) node[left=5mm] {$1W$}
	to[short, i>^=$I_{1W}$,o-] (2,4)
	node[above right=1.5mm] {$\bullet$}
	to[L] (4,4)
	to[short, i>^=$I_{1WS}$] (6,4);

	\draw (8.5,4) node[above right=1.5mm] {$\bullet$}
	to[L] (10.5,4);
	\draw (12.5,4) node[above right = 1.5mm] {$\bullet$}
	to[L] (14.5,4)
	to[short, i>^=$I_{2W}$,-o] (16.5,4)
	node[above=2mm] {$2W$}
	to[R, l=$R$] (18.5,4)
	to[C, l=$C$] (20.5,4);
	
	%Verbindung
	\draw (2,0) to[short,*-] (2,-0.5)
	-- (6,-1)
	-- (6.5,-1)
	-- (6.5,4)
	-- (6,4);
	\draw (2,2) to[short,*-] (2,1.5)
	-- (6,1)
	-- (6,0);
	\draw (2,4) to[short,*-] (2,3.5)
	-- (6,3)
	-- (6,2);
	%Sekundär linke Verbindung
	\draw (12.5,0) -- (12,0)
	-- (12,-0.5)
	-- (8,-1)
	-- (7.5,-1)
	-- (7.5,4)
	-- (8.5,4);
	
	\draw (8.5,2) -- (8,2)
	-- (8,3)
	-- (12,3.5)
	-- (12,4)
	-- (12.5,4);
	
	\draw (8.5,0) -- (8,0)
	-- (8,1)
	-- (12,1.5)
	-- (12,2)
	-- (12.5,2);
	
	% Sekundär Sternpunkt Verbindung
	\draw (20.5,4) to[short,-*] (20.5,2)
	to[short,-*] (20.5,0)
	-- (20.5,-1)
	-- (11,-1)
	-- (11,4)
	-- (10.5,4);
	
	\draw (10.5,0) to[short,-*] (11,0);
	\draw (10.5,2) to[short,-*] (11,2);
\end{scope}
\end{circuitikz}
\caption{Zu \reftask: Zick-Zack Schaltung mit Last.} \label{abb:zickzack}
\end{figure}
Die Schaltung ist in \abb{abb:zickzack} dargestellt.
Bei Zickzack – Schaltung können Nullströme geführt werde \textrightarrow~ der Trafo kann unsymmetrisch
(voll) Belastet werden.
Nachteil: Nur $\sqrt{3}/2$ fache Spannungsausnutzung sekundär.
Yz0 ist nicht möglich.
Das sieht man daran, dass sich eine Sekundärspannung immer aus der geometrischen Addition zweier Primärspannungen zusammensetzt und damit nicht in der gleichen Richtung liegen kann.
\end{solution}
